\documentclass[
BCOR=5mm,           % Binderkorrektur von 5mm vorsehen
DIV10,              % Seite in X Kästchen einteilen (Siehe Koma-Script Guide)
%DIVcalc,           % Besten DIV Wert berechnen (Siehe Koma-Script Guide)
fontsize=11pt,      % Schriftgröße 11 Punkte
oneside,            % Einseitig
parskip,            % Paragraphen nicht einrücken
headsepline,        % Kopfzeile nach unten durch Linie abgrenzen (scrheadings)
%footbotline,       % Fußzeile nach unten durch Linie abgrenzen (scrheadings)
plainheadsepline,   % Kopfzeile nach unten durch Linie abgrenzen (scrplain)
plainfootbotline,   % Fußzeile nach unten durch Linie abgrenzen (scrplain)
%headtopline,       % Kopfzeile nach oben durch Linie abgrenzen (scrheadings)
footsepline,        % Fußzeile nach oben durch Linie abgrenzen (scrheadings)
plainheadtopline,   % Kopfzeile nach oben durch Linie abgrenzen (scrplain)
plainfootsepline,   % Fußzeile nach oben durch Linie abgrenzen (scrplain)
headexclude,        % Kopfzeile nicht als Teil des Inhalts setzen
footexclude,        % Fußzeile nicht als Teil des Inhalts setzen
%bibtotocnumbered,  % Literaturverzeichnis nummeriert ins Inhaltsverzeichnis aufnehmen
bibtotoc,           % Literaturverzeichnis ins Inhaltsverzeichnis aufnehmen
%liststotocnumbered,% Sonstige Verzeichnise nummeriert ins Inhaltsverzeichnis aufnehmen
liststotoc,         % Sonstige Verzeichnise ins Inhaltsverzeichnis aufnehmen
idxtotocnumbered    % Index nummeriert ins Inhaltsverzeichnis aufnehmen
%idxtotoc           % Index ins Inhaltsverzeichnis aufnehmen
]{scrbook}          % Koma-Script Klasse zum setzen eines Buchs

% Die "Standard-Header" für deutsche Dokumente
\usepackage[utf8]{inputenc}    % ISO-8859-1 bzw. Latin1 als Encoding
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[babel]{microtype}
\usepackage{csquotes}

% "Schönere" Schriften einbinden
\usepackage{mathpazo}            % Serifen-Font mit passendem Math-Font
\usepackage[scaled=.95]{helvet}  % Serifenloser Font passend zu mathpazo
\usepackage{courier}             % "Schönerer" Festbreiten-Font

% Koma-Script Paket zum setzen vom Kopf- und Fußzeilen einbinden
\usepackage{scrpage2}
% Seitenstil für normale Seiten auf scrheadings setzen
% Für Kapitelanfang und ähnliches wird scrplain verwendet
\pagestyle{scrheadings}
% Kopf- und Fußzeile löschen
\clearscrheadfoot
% Automarkierungen verwenden \automark[rechts]{links}
% Statt \leftmark und \rightmark kann dann bei
% Koma-Script einfach \headmark verwendet werden
\automark[section]{chapter}
% Kopfzeile für scrplain und scrheadings setzen
% \*head[scrplain]{scrheadings}
%\ihead[Innen]{Innen}
%\chead[Mitte]{Mitte}
\ohead[\sffamily\scshape\bfseries\large\headmark]
{\sffamily\scshape\bfseries\large\headmark}
% Fußzeile für scrplain und scrheadings setzen
% \*foot[scrplain]{scrheadings}
%\ifoot[Innen]{Innen}
%\cfoot[Mitte]{Mitte}
\ofoot[\sffamily\thepage]{\sffamily\thepage}
% Trennlinien für Kopf- und Fußzeile formatieren
% Siehe Optionen der Dokumentklasse
%\setheadtopline{2pt}
\setheadsepline{.4pt}
\setfootsepline{.4pt}
%\setfootbotline{2pt}

% Paket für definierte Übersetzungen einbinden
\usepackage[ngerman]{translator}

% Links
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

%\usepackage[nomain,acronym,xindy,toc]{glossaries} % nomain, if you define glossaries in a file, and you use \include{INP-00-glossary}
\usepackage[acronym,toc,translate=babel,nonumberlist]{glossaries}
\glsenablehyper
\makenoidxglossaries

% Paket für Wortindex einbinden
%\usepackage[xindy]{imakeidx}
%\makeindex

% Paket zum generieren von Blindtext
\usepackage{blindtext}

\usepackage{lscape}

% Paket zum Einbinden von Bildern
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

% SVG-Dateien einbinden
\usepackage{svg}

% Lange Tabellen
\usepackage{longtable}

% merge rows in Tabellen
\usepackage{multirow}

% hor. Linie in Tabelle
\usepackage{booktabs}

%Literaturverzeichnis
\usepackage[backend=biber,style=alphabetic]{biblatex}
\addbibresource{literatur.bib}
% Pseudocode
\usepackage[]{algorithm2e}
% Array
\usepackage{array}

\usepackage{gensymb}

% für Bilder genau im Code
\usepackage{float}

% files in files in files in files...
\usepackage{subfiles}

% mathematic text
\usepackage{amsmath}
%  image placement
\usepackage{afterpage}

% Paket zum Einbinden von Quellcode als Listings
% Hinweis: UTF-8 Encoding führt zu Problemen mit Umlauten
\usepackage{listings,xcolor}
\renewcommand{\lstlistingname}{Auflistung}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Auflistungen}
\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{EEEEEE}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}
\lstdefinestyle{json} {
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
    captionpos=b,
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stepnumber=1,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=lines,
    backgroundcolor=\color{background},
    string=[s]{"}{"},
    stringstyle=\color{delim},
    comment=[l]{:},
    commentstyle=\color{black},
}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{
    frame=tb,
    language=Java,
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
    captionpos=b,
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stepnumber=1,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=lines,
    numberstyle=\tiny\color{gray},
    keywordstyle=\color{blue},
    commentstyle=\color{dkgreen},
    stringstyle=\color{mauve},
    backgroundcolor=\color{background},
}
